真攬炒十步 這是香港宿命 - 戴耀廷

更新時間 (HKT): 2020.04.28 02:20
writer
作者 :
戴耀廷

港人由威脅攬炒轉化為真攬炒，其實是悲哀的，必是因現實處境已看不到其他出路，與其被當權者逼到崖邊跪地求饒，不如主動反撲，把他也拉下崖，看哪一個在跌出懸崖後仍能死裏逃生。

現在更多港人有了真攬炒意識，當權者也心怯起來，威脅港人不要讓攬炒發生。但當更多港人醒覺必須來一次真攬炒時，攬炒就必然會發生，成為香港宿命。

按我的推算，這條香港攬炒宿命路的時間線可能是這樣。

第一步（2020年7至8月）。政府廣泛取消民主派人士參選立法會資格，包括現任議員。民主派由Plan B繼續參選。

第二步（2020年9月）。因兩辦干預及DQ，刺激更多港人投票支持民主派，及配合策略投票，使民主派成功取得35席或以上。

第三步（2020年10月）。特首及律政司開展司法程序DQ民主派議員，但因法庭需時處理，故民主派繼續主導立法會。

第四步（2020年10月至2021年4月）。政府向立法會提出的所有撥款申請都被立法會否決。政府只能維持一般運作。

第五步（2021年5月）。立法會否決政府《財政預算案》，特首解散立法會，並以臨時撥款方式維持政府運作。

第六步（2021年10月）。立法會重選，民主派或要派出Plan C參選，因Plan B也可能被DQ，但仍取得35席以上。

第七步（2021年11月）。立法會再次否決《財政預算案》，特首辭職及特區政府停擺。

第八步（2021年12月）。全國人大常委會宣佈香港進入緊急狀態，中央政府把國家安全法直接適用於香港，解散立法會、成立臨時立法會、下屆特首由協商產生，大舉拘押民主派領袖。

第九步（2021年12月後），香港社會街頭抗爭變得更加激烈，鎮壓也非常血腥，港人發動三罷，令香港社會陷入停頓。

第十步（2022年1月後）。西方國家對中共實行政治及經濟制裁。

準備應對不穩定未來

這十步是一步扣一步的，我能想像得出，中共應也計算得到，故必在每一步想方法令下一步不能發生。每一步也有可能加速發生，這只是較保守的推算。因而我們也要準備好應對之法。

首先，現在進行協調出選時，必須部署好第一步，Plan B安排要有共識及好的準備，以免全軍覆沒。到第二步，必須推動更多人起來以票反抗，關鍵是推高投票率並平均配票。至於第三步，若法庭加速處理特首及律政司的DQ申請，那會影響到第五步。如果法庭在立法會處理《財政預算案》前已DQ不少民主派議員，令民主派失去立法會多數，那一步就走不下去。這只能寄望香港的法官們能秉持公平的原則，按自己的良心與專業去做決定。

走到第六步，能否繼續走下去，要看民主派能否同心抗衡中共及是否有足夠後備力量，也要看港人對真攬炒的決心有多堅定。中共必會發動一切力量威脅港人不要讓民主派再次取得35席。若民主派在立法會重選時不能取得35席，中共算是短期化解了真攬炒危機，但香港社會仍會極度不穩。

走過第七步，中共會否下定決心走第八步，現難以肯定，也不要抱持任何幻想。一旦中共不惜放棄一國兩制，誓要趕盡殺絕，港人能否在第九步成功發動三罷及能持續多久，亦是未能預知，故現在必須做好部署。

到第十步，我們已攬着中共一起跳出懸崖，之後會發生甚麼事，我已寫不下去了，因已超出香港界線。國際社會怎樣對付中共，制裁對中共及中國社會的震撼有多大，是現在所不能預見的。

十步以外的世界或許是香港和中國的新開始。我記起抗爭名曲《Do you hear the people sing》中一句：「Is there a world you long to see？Then join in the fight, that will give you the right to be free！」你想見到一個新的世界嗎？來吧！加入這抗爭，去為你的自由去爭戰吧！

戴耀廷

我哋要行第九步

推

咁個政府都算協助

光速進入第八步

未去到35+否決財政預算案（第7步）
第8/10步已經提前實行，立左國安法+拘捕+制裁

所以仲會唔會跟計劃行事已經冇人知

加上戴本身叫初選參加者戴頭盔，唔使簽咩共同宣言，但最後大部分參加者簽左另一個宣言，要否決議案，令香港政府實行五大訴求，都算係另戴一種頭盔

強烈譴責國安公署大搜捕，協助實行攬炒第八部
違反國安法

仲有立法會選舉先講

第十步（2022年1月後）。西方國家對中共實行政治及經濟制裁。

屌你老味睇睇下人地原來一跳就跳到落第八步

其實777等人已被制裁，三大電訊股要除牌，咁算唔算第十步？

會唔會有第十一步，戴教授寫係錦囊，收埋係秘密地方？

按我的推算，這條香港攬炒宿命路的時間線可能是這樣。

根本就唔係一個計畫 完全係估計/預言 班共匪識唔識字

一如佢既往續 佢提出黎既野 最後都會發展得比佢想像既更多更意想不到

武裝唔對等
點行？

加速咗好多
一跳跳到第八步
第十步都發生咗一部分

屌你咩
<佔領中環, 正式啟動> 果一刻已經諗住攬炒啦
香港人慢十拍 6,7年後先醒覺

社會已經停頓 其實第九

除左自己友死哂 唔見傷到中共幾多

現時對於中共政權的穩定性黎講的確冇咩影響
但國際反共形勢逐漸有起色

香港係團結西方自由世界對抗中共的催化劑
西方唔團結的話 冇一個國家能夠對抗中共
即使係美國都唔能夠獨力對抗中共
要摧毀中共必須團結歐美一齊同中國斷交
而而家香港發生的事就係團結國際的好時機